珠海學院新聞系零收生 70年歷史傳統學府收生每況愈下四大原因

一、院校染紅
珠海學院1947年在廣州，由陳濟棠、江茂森等國民黨人創立，原名為珠海大學，即使之後遷校至香港，仍保留濃厚的國民黨和台灣背景，但由2015年香港大學前副校長李焯芬上任校監一職，至2016年被傳媒披露有大陸資金海航集團入主，學校一洗中華民國色彩，校訓由「以建民國，以進大同」，改為「求智珠，通四海」，原有的「雙十節」學校假期被取消，難免令人質疑學校逐漸染紅。

更明顯的例子包括，近年媒體上多次出現不少親建制教職員發表爭議性言論。包括近期分別接受親建制媒體訪問時表示有需要監管本地網媒，更建議應進一步推行記者發牌制度的珠海學院新聞系專業應用教授關偉。關偉之前是無線電視新聞部總監，曾任新聞行政人員協會主席，2018年加入學院，主力教授「廣播新聞寫作及技巧」，2019年升任為文學院副院長。

二、新聞系定位不清晰
「皇牌大系」逐漸沒落，未必是空穴來風，畢業珠海新傳系多年、現時任職傳媒高層的C先生，工作關係接觸到不少珠海學生，他認為珠海新聞系早年是以「Practical」（實用科）為主，但近十年卻改用「Research-oriented」（研究主導科）的方法教書，即變相由訓練學生從事記者，變成社會研究方向為主，再加上管理層對學校的管理不善，是珠海新聞系最大的死因，他直言「一個系爛咗，絕對唔係而家一時三刻做啲改變，啲學生就會即刻多番，而且學校管理亦都好有問題，冇長遠方向、冇魄力，我甚至覺得唔單止係新聞系出現問題，而係成間學校都出現問題。」

三、升格失敗
兩位副校長僅上任短短兩年，聯同2015年升任副校長的俞肇熊，三人在今年六月相繼離職，情況罕見。校方今年8月更新官網，顯示副校長（學術），由文學院前院長鄧昭祺擔任，他亦同時署理副校長（行政）和副校長（研究）兩職。消息人士認為，主力升格的兩名新副校長離職，相信是預視到學院短時間內未能符合到升格的標準，而且在疫情下新學年收生情況也會十分惡劣。

四、疫情成最後一根稻草
武漢肺炎疫情自年初爆發，中港政府實施「封關」措施，一來校方無法北上宣傳及面試招生，二來，有報道指珠海早年已超收內地生，內地生在今個新學年無法來港，對於內地生佔不少比例的珠海學院，情況絕對是雪上加霜。消息指，學校本來已打算投放數百萬元作宣傳用途，當中更以內地生為重點宣傳，只可惜計劃因遇上疫情而泡湯。

（節錄部分內容）

執7左佢啦

不了 要升格

再一次證明，任何嘢只要畀支那人沾手，都避唔過變爛，變衰嘅命運

未來珠海只會拼入其他學院

升格
但係重點做支那客
等摺啦

成14億人口 都冇人去讀

都升唔到

間新校舍起左幾多錢？

以前 IT 都好HIT ，依家唔知變成點。

豬閪學院 不了

珠海連新傳都正式收埋皮 仲有乜嘢有優勢科目俾其它院校睇中?

直接併入嶺南算啦

1500都冇，升鬼到咩？一係改例500人都可以升，一係支那生免學費，甚至索性大灣區開，執埋香港校舍。香港學生有樹大恒大都唔會揀珠海。

當初join中大咪好囉

要去支那讀書，邊有人肯

之前基本法原來有條例講本地院校只係收10%既非本地生，所以收大陸生都係唔夠。

海航原來已經撤出

李焯芬

唔怪得

超收哂啦

2019/20得返500幾人，今年可能500都冇。

海航自己一身蟻

陳文鴻博士，珠海學院一帶一路研究所所長，曾任香港理工大學中國商業中心總幹事及香港大學亞洲研究中心研究員。陳文鴻曾經到日本法政大學、慶應大學及澳洲阿德雷德大學訪問研究。

走咗間學校一樣紅，你睇陳文鴻同關偉噏過乜就知。

執柒左佢攞返地起豪宅好撚過

傻既，唔染紅都唔會入，港大夠染紅啦，班FG咪又衝入去

紅得黎又垃圾

pin, 快D執 冇書讀都唔好讀

新冠疫情嚴峻，跨境旅遊的恢復更是遙遙無期。近日香港與新加坡就旅遊氣泡達成原則性協議，珠海學院一帶一路研究所所長陳文鴻博士接受《港人講地》專訪時指港府捉錯用神，協議作用有限。他強調，香港要經濟復甦，必須倚靠內地，建議強制全民檢測。

陳文鴻認為港星旅遊氣泡的作用有限。因為氣泡不允許轉機，而且僅是兩個人口規模很小的經濟體的「點對點」往來。在疫情嚴峻下，雙方的經濟活動又不是很多，所以能產生的互補作用很少。

陳文鴻表示，香港財富主要從中國內地改革開放積累而來。因為以前香港工業化能賺取的錢相對有限，規模有限。他又舉例以往香港旅客至少有7成以上是內地遊客，而大部分香港保險也是內地人購買。香港無法單靠內需或黃色經濟圈，維持現有經濟規模。假如失去內地支援，香港經濟將萎縮至60至70年代的水平。他擔心政府無法長時間維持保就業計劃。因為很多公司仍未全面裁員。當全面裁員時，那個影響將有惡性循環，預計GDP會減少10-20%，所以推動經濟復甦更是刻不容緩。

陳文鴻建議政府優先與內地建立經濟往來，實行強制全民檢測。因為有漏網之魚，就不是「全民」檢測。現在內地不願意開放跨境往來，是因為香港疫情無法「清零」。內地對控制疫情的要求很嚴格，例如青島用了5日完成約1千萬人的檢測，更證實新冠病毒能在急凍食品的包裝存活和傳染給人類。他斥責香港本來可以做全民檢測，根絕疫情來源，但因各方面因素不願意做，無法「斷尾」

整做酒店唔好咩 個大堂幾好 又近海

人渣，珠海D手足點面對佢？

退學囉
完全深紅

有成本，也對付唔到呢D賤畜

執7佢啦

個水平仲差過d支那大專喎

我睇到港大未來

一直覺得專上學院應該整合出名學系做綜合大學

不過會有好多權鬥同飯碗問題

之前去LinkedIn睇過篇文係支那家長寫舊校舍，好似睇完間學校之後叫佢個仔退學。

同陳同佳一樣，玩爛左無人會理

嶺南：狗都唔屌

不過支那d大學宿舍唔係人住, 同民工d宿舍一尻樣

呢兩間野都係有民國背景, 估唔到同校唔同命

啲學生比其他u食晒，而家ive都不如。
而家入唔到8大，好少可會考慮珠海,多數去ive/sub degree

Chu Hai College of Higher Education
Chu Hai College of Higher Education
73 years 10 months
垃圾學店
Jan 1947 - Present73 years 10 months
如果你讀豬西，就預咗要受氣，你要好多時去接觸校務處班人，佢哋態度好有問題，初初我以為自己晤夠禮貌，賞試緊加客氣對佢哋，點知都係咁，黑口黑面呼呼喝喝，誰不知原來好多人都有咁既經驗，大佬，我比$ 黎讀書，好好禮貌對你，做我既本份，你地幾廿個人黑口黑面對我?我幾廿樣學校行政如注冊，交費，入藉，選科都要對住你，點捱 !

仲有學校支援嚴重不足，有乜大時大節大風大雨，改堂補課，通通都晤會發email比你，就係靠個嗰死人丁屎咁大既board去通知，我中學都好過你。

好喇，晤講校務處班人，講教個班，十個有八個part-time，你要問野永遠搵晤到，大佬，大學話要自己尋找方法去學習，但你晤係連人都無影嗎?

仲有lee間學校好中意講大話，佢會今日同你講一樣，第二日同你講第二樣，你永遠無據可依，無所適從．比如學校升格，學科豁面等你都會由高層得到晤同答案，仲要係實牙實齒你晤跟你笨實個隻，永遠就無例可依，所以lee間野人治多過法治．

另一方面，學校極細，學生做乜，學校係晤會撐你!…

8大CC. 駁上8大 UGC 都係4年搞掂

ive 實用 搵到食

有名你叫豬閪.

改下個名先啦

學下法國，搞大專院校共同體好過，有自己名之餘又可以用到其他學校resources

王牌科係咪變左archi?
好似有專業認受

豬閪學院

Kong U . 唉！

吊命科就真
不過年年咁多archi生
邊夠野做

香港都一樣

有乜成本 出黎都無工開

豬閪archi點

//主力教授「廣播新聞寫作及技巧」//
即係教作故仔啦

屯門ive係咪會接收埋呢間垃圾

比左學廢

讀完有資格考到牌
但個行業咁大競爭點都講左其他院校先

兩大完勝

間野仲要起到咁靚但係冇人讀

呢啲含家鏟最叻就係搗亂
搞死社會 拍拍屎窟就去訓棺材
留下年輕人幫佢地收屍執垃圾

名都係一個重要問題

為cctvb，大公文匯提供人才

IT 業已飽和~~

仲有人咁傻豬去讀IT, 而家先入行?!

呢間特別啲 有國民黨做搞手死相特別曳

塊地係咪攞嚟起姆明山第二期呀

係佢地搞到無本地人讀
見到佢地言論都

傳統？香港得香港大學可以叫傳統學府

呢樣真, 嶺南個名好聽好多
亦都係傳承嶺南文化嘅表表者

archi掛

無架喇 香港五大玩L完
港大科大中大城大理大請埋成堆支那professor
港大今年仲要跌到落50
香港人係香港嘅優勢越嚟越細

不如個campus撥比東大
專係用嚟教醫療科

嶺大校歌旋律好聽歌詞又靚， 冇教會學校，東華果類夾硬黎

平原廣闊瞭近目前，江水流其間 （屯門河？）
群邱遠繞恆為障護，奮前莫畏難
母校屹立風波不搖，佳氣承遠方
地美人娛乃祖所賜，愛保兩勿忘

同崇基院歌一樣旋律

其實不斷有做整合
但合合下又多左山頭

咪係, 仲未計歐美名校堆畢業生
小小珠海，可笑可笑

你睇中大咪知
搞到有d學者退出左

真心坐車經過覺得幾靚

係嗰班新香港人優勢越來越細

真。香港人永遠不死
迎接浴火，準備重新

差到咁咩

一年多幾百個graduates
言語治療就話姐
但ST係香港讀 中英普 都係serve 香港/大6人
去到外國都要考過

所以新聞系都有呢科教寫嘢㗎

依家讀既話佢會好開心
又多大陸朋友

希望2021年開番關啦！！

叫班內地生讀哂NDS

係
但黎緊都係做新聞㗎啦
話知你八大三大
咪又係幫手唱好支國

唔注重本地學生, 永遠係死路一條
d 管理層太短視啦

讀珠海不如讀能大

個名臭到大劣人都唔讀

根本間學校當學生係地底泥，學校唔撐學生都算，連本來擁有既權利都剝削埋。
廁所啲抹手紙突然收起哂，話啲抹手紙唔係我地宜啲學生用，係俾尊貴既嘉賓用。一樓廁所仲鎖埋俾職員用，搞到要行無雷公咁遠屙尿。

Nursing MLS OT PT RT 每個department 都霸一個block 嚟教書同做實驗，每個畢業出嚟月入30k up
香港首個脫貧基地完成
利申：東大學生

哇 咁撚痴線

其實珠海學院真係太細間，要諗方法擴建佢先得

比理大仲要細，真心好唔店

原因如下

師資仲高過豬閪

依家咪大

無人讀姐

睇嚟立場蘋果係你眼中都幫手唱好支國..

唔覺得黎緊佢地仲會有生存空間
打壓就一定係全方位
依家表面靜左係忙緊大選同五中全會唔得閒搞香港姐
但你睇下香港最近班奴才都開始蠢蠢欲動多多動作
一過五中全會同美國大選香港就腥風血雨㗎啦

下一個就係XGU

捱多10年
等當年d雙非大個差唔多咖啦

個牌唔會寫你邊到Grad，過到海就神仙

珠海多人請過樹大

XGU 至少仲有班學生同學生會頂住
珠海就乜都無
個乜鳩內地生聯會仲大過學生會
上次新傳系學生RB中頭 得個十幾個出黎同學校對質

佢放棄同台灣聯繫ON9啫，如果佢台灣是但一間大學做海外學院，做到香港返學都有僑生資格，畢業可以去台灣做野攞埋居留權，今時今日我諗佢收爆啦，反正以前畢業都係攞台灣學位，成日發升格夢，實際Ｄ啦！我06畢業讀緊果時已經評審，搞左成廿年都係得個吉！

咁遠

咁多人有牌見工
自然會睇你邊間畢業

例如hku/poly master speech therapy 比edu u吃香

咁其實一年都唔係出好多個有牌既
始終讀撚完Master 仲要考一堆試
Anyway 不過珠海間學校垃圾就係一個不變既事實

唔夠班讀完珠海都考唔到

咪係，其實間野定位係咩

for 高考都廢既大劣人
or 成績差又無心向學無心chur asso只想快d攞個學位畢業既人
or 想入archi又唔夠分入兩大既人

之前行過，見珠海banner寫，DSE 18分有讀，有獎學金

定位係內地生Only

香港政府垃撚圾果part又講得幾啱喎

連恒大樹大都有新傳讀，平均收16-17分左右，上年珠海平均15.33，點解要讀珠海？
中大+浸大+港大+恒大新傳收生人數都唔夠樹仁多。樹仁新傳上年收196人，有年試過223人。到時搵intern就爭餐死，電視台電台報紙個d唔係offer好多位（頂多每間8-10個），CCTVB擺明唔收中大浸大，網媒規模又唔係好大經營又難。冇傳媒機構收全部大學自己media lab食晒，media lab又唔同實際環境。

唔係啦
要不是archi locals
一早執左

間嘢以前反共救國，宜家同國民黨一樣染紅，
開新聞系但反對新聞自由，抵執。

新學舍經過 好像幾靚

舊學舍 仲衰過幼稚園

十幾年前 讀完High Dip 之後搵唔到 U 讀

上珠海個網報個IS DEGREE

網頁度有4個step

填到第二個step 已經有人打黎話可以幾時interview😨

果時已經發現唔對路

去到間學校好似成間中學咁

好彩最後無去讀

支海學院

香港大灣區大學

兩樣野黎 一班本地生入去一回事 學校資源重邊面又一回事呢間野比內地生既資源係多過本地生既

Anyway 聽講話收內地生學費係local 既幾倍 唔知真定假

一樣 又有hall住

賣身啦…

豬閪學院
連大學都唔係

講得出受美國訓練既原來係學者黎

ouhk 都開左it 成20 年個朵都好過佢

畀人mon 到實

請返黎個個一係退休人仕，一係騎牛搵馬一有路數就走，幾多人都係sign氣

珠海好多撚樣都係入tvb真理部維穩

夠樹仁多？真理部差唔多一半都係樹仁畢業。
不過樹仁每年收差不多二百人。

校長開門好似春田花花奶稚園

收18分咁高？

應該係冇人報

晨早應該改名啦，國民黨色彩都無晒而家個政治氣候仲用大陸地方名，真係死多幾錢重

國共一家親就梗架啦

所以我讀咗一個月就退學 伏撚到喊

珠海 真係好撚伏
又落後 搵鬼讀咩

但記者真心係手足。。。

可能返大陸讀書仲好過喺香港讀佢

間嘢同國民黨一樣喪失中心思想，
以為染紅咗，就可以有海航做大水喉同升格大學，宜家海航自身難保，又升唔夠料到格，名氣仲衰過以前開台灣學位。

如果得自己一個報咪

18分可以拎獎學金，計埋政府資助可以免學費。

恒大23分先有，不過23夠讀八大。

仲有另一問題係學費貴又tran唔到八大
其實所有自資應該提早出gpa,
咁可以分流asso/hd學生

12分都有ship啦

聽人講佢張台灣cert 香港做資歷評審都係唔認

應該會退學
點捱 4年都自己一個 無朋友

珠海以前出好多叻人，依家最多出錄音機

個系爛咗

無人無物咁讀4年會有精神病

呢間野唔係讀左等於冇讀架咩

交個campus比台灣國立大學/UCB開分部比較合理

傻仔先讀新聞系

雖然珠海廢，又有CCTVB，但都有好多記者冒住危險係前線拍低警暴，唔應該侮辱新聞系。

碌撚教過珠海新聞系

5. 個名太7

中國人是要管的，這一點篤定，但只對了一半—中國人沒人管，是災難，中國人給中國人管，更是十倍的災難：其中的欺詐、貪污、自相吞噬，中國人管中國人，殘酷惡毒的行為，千百樣做絕。中國人只配給外國人管，譬如：如果中國高鐵由日本人來管，食物給法國人來管，酒店給瑞士人來管，法治給英國人來管，機械工程給德國人來管，中國人什麼也別管，就像中國的王光亞港澳辦主任說—讓洋人來培訓，把你骨子裏的奴性，用在良性的渠道，一切只管執行，中國人就會安居樂業。中國人瞎吹什麼民族愛國主義呢？中國人真的要把民族主義實踐到衣食住行之上，自己人毒死自己人，自己人玩死自己人，「中國人民當家作主」，是人類最駭人的恐怖劇。中國的憤青，先不要開罵，想一想吧：這是你們嘴巴裏永遠不敢承認的常識。愛國？哈哈，準備用你自己的一條命做試驗品吧。

作者：陶傑 2016-08-13

唔讀新聞系都可以做傳媒，估計過半數不是新聞系出身，只要願意接受人工低，就可以做

至於講理想，絕大部分染紅晒，你以為只有CCTVB係紅底？

樹仁大(計埋灣仔校舍)定係珠海大？

前排工作關係去左珠海學院
細到一個點 只係棟比較大既文娛中心
雖然話新起但靚又講唔上
唔好話學校取態係點
連建築都支那味重
一入校舍你就會有種番左大陸既感覺

無讀過大學都可以做CEO，入唔到U都可以做黑警，
但如果你嘜都唔識，人工低都無人請。

嚴迅奇嘅設計，暴政+西九

冇嘢了，樹仁一幢研究院及宿舍綜合大樓都大過珠海。
讀樹仁悔終身同國力事件個年樹仁報讀人數跌1／3，得二千幾人報讀。有學校推薦嘅，14分已經優先取錄。今年四千幾人報讀。
而家珠海仲衰過嗰時嘅樹仁，即係間學校已經好大問題下，連香港人都唔揀佢。

你係讀唔到😓

仲有呢個關偉。袁志偉、黃淑明、陳鐵彪同關偉可以組成破壞新聞行業新四大天王天后。

珠海收唔到本地人，佢地應記一功

佢講緊畢業生

賣俾樓上哈羅做second campus收多啲生仲好啦
大把家長爭崩頭

更加塞死
個個係正門口停車接放學

未來支共會將港大併入珠海就真

你去過佢地荃灣果間3層高嘅小學式campus先講依家果個係垃圾啦

新Campus本身係OMA 出Deisgn

無記錯但因為條樓梯搞唔掂，Fit 唔到落香港例
最後比左Rocco